時間係所有人類煩惱既根源

但就算當人類升一個維度
進化成一種新既生命體
都係會比更高既一個維度支配
所以人類基本上係冇辦法避免煩惱

so don't worry, be happy

人自啟蒙之後就無法超越理性

無知的人才幸福

城市化既表現係觸使依個問題更嚴重既根源

無左時間觀念，係唔係冇痛苦？

俾你永遠咁樣存在，其實人生都無意義

係金錢

永遠同一剎那冇分別

所以要喺城市突圍就要保持自然既根性
即係保持自我真我

所以要活著就要擁抱死亡
努力地奮鬥同時為下一秒隨時既死亡作準備

思想太多自由
現實太多限制
所以苦

阿德勒話係interpersonal relationships

與時間相比，基因先係煩惱根源
科技進步後將人改到有1000歲
甚至成個人虛擬化無壽命概念
到時時間就唔再限制到人

無時間觀念唔等於無時間
動物都感受唔到時間流逝嘅概念

宗教？

ching睇完老高？

基因改造唔係㩒個制打枝針咁簡單
人類呢個軀體本身有佢既極限